---
title: Hello MyBlog
date: 2020-10-15 10:28:04
toc: true
categories:
- Hello
---

### 序
第一次写博客
不知道要写点啥
想想还是写些让我感受震撼的科幻巨著《三体》中的经典语录

### 两个宇宙公理
第一：生存是文明的第一需要
第二：文明不断增长和扩张，但宇宙中的物质总量保持不变

- - -

### 两个宇宙概念
#### 第一：猜疑链
当两个文明发现对方存在时
两者都无法确定对方的善恶
这时的双方必然陷入无限的彼此猜疑链条之中

_一个文明不能判断另一个文明是善文明还是恶文明_
_一个文明不能判断另一个文明认为本文明是善文明还是恶文明_
_一个文明不能判断另一个文明是否会对本文明发起攻击_
_一个文明无法判断另一个文明对自己是善意或恶意的_
_一个文明无法判断另一个文明认为自己是善意或恶意的_
_一个文明无法判断另一个文明判断自己对它是善意或恶意的_
_......_

#### 第二：技术爆炸
每一种文明的发展过程中
都有可能发生技术的爆炸式进步
因此一个弱小的文明很可能通过技术爆炸
在短时间内超越某个高级文明

- - -

### 宇宙黑暗森林法则
宇宙就是一座黑暗森林
每个文明都是带枪的猎人
像幽灵般潜行于林间
连呼吸都小心翼翼
他必须小心
因为林中到处都有
与他一样潜行的猎人
如果他发现了别的生命
不管是不是猎人
能做的只有一件事
开枪消灭他

在这片森林中
他人就是地狱
就是永恒的威胁
任何暴露自己存在的生命都将很快被消灭
唯一的选择就是
藏好自己
做好清理

- - -

### 其它经典语录
你们认为的没有路
是因为没有学会不择手段

给岁月以文明，而不是给文明以岁月
给时光以生命，而不是给生命以时光

毁灭你，与你何干

失去人性，失去很多
失去兽性，失去一切

弱小和无知不是生存的障碍，傲慢才是